前欧盟驻外大使被控是中国间谍(美国之音)

2020年1月16日 22:07 美国之音

前欧盟驻外大使被怀疑为中国充当间谍，目前与另外两个人正一同接受调查。

媒体报道说，这名前欧盟驻外大使是位德国外交官，曾在布鲁塞尔的欧盟委员会供职，而后作为欧盟大使出使了几个国家。他和另外两人都是一家“知名德国游说公司”的雇员。德国警方1月15日搜查了这三人在柏林、布鲁塞尔以及德国巴伐利亚和巴登-符滕堡州的住宅和办公室。

德国检方发言人施密特（Markus Schmitt）表示，“我能够证实，我们正对情报特工的活动进行调查”，但嫌疑人没有被逮捕。

德国媒体报道说，德国检方指控这名前欧盟驻外大使和一名调查对象“与中国国家安全部分享私人和商业信息”，另外一人表示“愿意这样做”。这名欧盟前大使2017年退休，转而为这家游说公司工作，并招募了另外两人。这名前大使然后访问了中国，并在中国国安官员的陪同下进行了参观，据信2017年开始为中国工作。检方拒绝透露三人的姓名。

欧盟委员会一名发言人就此对媒体说，“我们看到了报道”，“我们目前没有评论。但我们的外交部门当然已经准备与调查机构进行合作。（我们的）前职员可能会受到影响”。

有评论说，上述指控如果属实，将是近年来中国首次被具体指控对德国与欧盟采取间谍行动。德国《明镜》周刊指出，“很多人尽管都在谈论中国在德国和欧盟开展大规模的间谍活动，可对中国保密部门进行的调查很少成功”。但欧洲等西方国家有越来越多的人担心，中国正在全球范围内加紧间谍活动。

美国之音 存档

美国之音 原文

rfi 法广

Deutsche Welle